今天台灣東南空域 中國、美國、英國機艦雲集

獨／今天台灣東南空域 中共、美國、英國機艦雲集

2018-12-18 21:57
聯合報 記者程嘉文╱即時報導

沈寂半年的中共軍機遠海長航，
再度在台灣周邊上演。國防部今天（18日）下午宣布，中共轟6轟炸機、運8電戰機、Su-30戰鬥機等各型戰機多架，上午自廣東惠陽等地起飛，穿越巴士海峽到達台灣東南方空域，然後再循原航線飛返駐地。同時共軍也有兩艘作戰艦艇，在於我國東南防空識別區外西太洋海域航行，與空中機隊進行協同訓練。

國防部同時並發布照片，顯示隸屬台南基地的經國號戰機，近距離監控共軍電戰機，以及隸屬中共空軍第8師（駐地湖南衡陽）的轟6K轟炸機，攜帶「長劍20」攻陸巡弋飛彈的畫面。

國防部官員指出，這次不僅是半年來中共軍機第一次飛到台灣附近，並且是先前罕見的海、空軍聯合操演。過去共軍各軍種往往各行其是，以往的空軍遠海長航，除了在目標區海域安排海警船擔任通信中繼、待命救援等角色之外，少有與海軍艦艇演練協同作戰的例子。

但這次空軍出動的機種，包括攜帶巡弋飛彈的轟6，以及擔任護衛的戰鬥機、電戰機等，是標準對遠距離陸上目標打擊的編隊，但卻與海面上的艦艇協同作戰、相互掩護。這顯示解放軍轉型五大戰區，強調「戰區主戰」，並且加強戰區內各軍種整合戰力的政策，已獲得一定成績。進步速度之快，值得我方警惕。

而在民間的追蹤飛機網站上也可發現，上午美方至少有一架空軍的RC-135、一架海軍的EP-3，在巴士海峽一帶空域活動，兩種飛機都是電子偵察機，顯然也是針對共軍的操演而來。此外，正進行亞太訪問之旅的英國皇家海軍巡防艦阿蓋爾號（HMS Argyll F231），此時也正由台灣東南方北上，台灣東南方空域，出現各國機艦雲集的「熱鬧」場面，但各方表現都很自制，並未發生意外。